台灣一架幻象戰機失事墜東海

台灣空軍司令部七日晚間證實，從新竹空軍基地起飛的一架幻象單座戰鬥機，傍晚6點43分在台灣北部海域執行訓練任務時，光點突然從雷達幕上消失，台灣國防部已經派遣軍艦和各式飛機連夜展開搜救。

這架幻象戰機是由空軍499聯隊上尉飛行官何子雨駕駛，戰機失聯的地點在基隆北北東方90浬，彭佳嶼附近，屬於東海海域，七日晚間彭佳嶼海面天氣多雲時陰局部陣雨，中浪至大浪，浪高2至3公尺，有8級陣風。

空軍人士8日凌晨透露，因完全沒有接收到失聯戰機的「坐標器定位發報系統」及跳傘後的「定位發報器」的任何電子參數，分析這次幻象失聯有可能是機械故障，也可能是飛行官在桶滾飛行時發生空間迷向，誤把海平面當作天空，飛機直接落海，以致連跳傘及啟動「坐標定位發報器」的時間都沒有。

台灣於1992年花費新台幣1670億元，向法國達梭公司採購60架幻象二千型戰機及所配備的魔法飛彈與雲母飛彈等裝備，1997年開始陸續交機，七、八年後台灣向法國提出性能提升的需求，以及零配件的更新，但法國都沒有回應。

到今年為止，幻象已是20年的老飛機，包括今天的意外在內，陸續已有五架失事墜海，共有三位飛行員殉職，四位逃生獲救，一位搜救中，目前台灣軍方還擁有55架幻象戰機。

垃圾

飛咗去中國？